\selectlanguage{ngerman}%
\chapter{Die VR der Zukunft}%
\label{chap:zukunft}

\section{Nahe Zukunft}

Die virtuelle Realität hat hohes Potenzial sich weiterzuentwickeln.
Ein ziemlich logischer Fortschritt wird, wie auch von \citep{zukunftsinstitut:vr}
vorhergesagt, sein, dass die Hardware, also die VR-Brillen, billiger,
leichter, komfortabler, performender und realitätsgetreuer werden.

\section{Entfernte Zukunft}

Eine Zukunft der virtuellen Realität die rein technologisch gesehen
erst in den nächsten Jahrzehnten, oder vielleicht sogar in den
nächsten Jahrhunderten liegt, wäre der Traum des \glqq{}Full Dives\grqq{}.
Diese, momentan nur fiktionale Zukunft, wird in der Kleinromanreihe
\glqq{}Sword art Online\grqq{} präsentiert. Die grundsätzliche Idee
vom \glqq{}Full Dive\grqq{} ist, dass die Person welche, die vom Roman
NerveGear getaufte VR-Brillen, trägt in einem künstlichen Koma liegt
und aber dessen Sinne in der virtuellen Realität aktiv sind.
Man könnte es damit vergleichen in eine andere Welt zu gehen, denn
man fühlt sich wach und spürt einen Körper, der aber nicht Real ist.

Die Nutzung von diesem Gerät, welches noch nicht erreichbar ist,
würde das Lernen mit virtueller Realität um einiges steigern, dar
man sich dann mit einer Welt auseinandersetzen muss, die der
Realität ins Kleinste ähnelt. Der Unterschied ist, dass dieser
Ort kein Limit hat. Man kann eine Raumschifffahrt ins kleinste
Detail nachahmen. Durch die gesteigerte Konzentration der
Schülerinnen und Schüler nehmen sie mehr auf und speichern es in ihr
Langzeitgedächtnis ab. Dadurch, dass man nicht seinen echten
Körper zur Schau stellt, wird Mobbing vermieden und Lernende
mit physischen Einschränkungen können ohne Problem Teilnehmen.
\citep{future-of-vr:full-dive}
